頭等商務艙同經濟艙既分別

發現一：艙等有別， 閱讀種類也不同
調查結果確也顯現經濟艙乘客以看影片與睡覺居多，女性乘客聊天、交談的比重更是明顯的高。頭等艙與商務艙乘客的習慣，雖然睡覺休息的比重也不低；但是，看報紙雜誌、做筆記及工作、看書的占比拉高許多。再者，頭等艙與商務艙的女性乘客，聊天、交談的比重也大幅下降。 調查顯示，經濟艙中，有高達八成的旅客選擇「綜合類」（如《蘋果日報》或《壹週刊》）閱讀，吸收財經資訊者，僅有六％；但商務艙或頭等艙乘客恰好相反，九成的人必看財經類的報章雜誌，綜合類降至九％。

發現三：成功者特質，自我要求嚴謹
其實有不少受訪空姐反映，會經常接獲經濟艙旅客幫忙尋找東西的要求，但這在商務艙或頭等艙幾乎很少發生。可能是空間的關係，因為經濟艙較為狹隘，東西不好擺放，所以弄丟後，總是不易尋找，需要空姐幫忙。但這也顯示，成功人士展現的秩序感較高，一方面形象為重，一方面自我要求嚴謹。

案例1 (春天診所董事長何麗玲)
「她在機艙內幾乎什麼事都不做，就是不間斷地看書」何麗玲則笑說，看書的時間確實永遠不夠用。雖然每天清晨六點多起床，都是以運動與閱讀開始一天的生活；但是，浩瀚知識怎麼樣吸收都嫌不夠，所以，每天都要抽出一至二小時看書，當然不願浪費搭機空檔。如果是十小時以上的航程，她必定會帶上二、三本書。

案例二 (華碩全球副總裁)
因為負責全球業務，陳彥政一年有一半時間在海外，飛行對他而言，多半是為了工作，所以，坐進商務艙之後，他會延續該處理的工作，「我多半都會趁搭機的時間，把所有的 mail 做個總整理，如果當中有平日沒時間看的分析性報告，就會在這個時空中，一口氣消化完畢，搭機可做個總清倉。」

案例三(資誠企管顧問公司顧問諮)
劉鏡清非常認同宋代文學家歐陽修的「三上」讀書時機，只是其中馬上、枕上、廁上的「馬上」，現在可以改成「機上」。他認為這三個時機雖然是零碎的時間，卻是最不受打擾的時段，所以絕佳的點子，都會在這樣的時間點迸發出來。

幾有趣 無highlight更好

咁有正能量既post po唔夠5分鐘已經3個負評

Business 多數拎laptop 做嘢多，一係訓定等到步開會

以前出trip經驗，而家好多有wifi 會少咗人訓局住要覆嘢。試無business無位要坐econ bulkhead，嘈撚到無可能做到嘢

邊個係因邊個係果先

10個負評咩事

次次長途機d人都一上食完野就訓
好少見到會有人做野
睇戲都少
可能有時有1-2個會有燈但多數都無

無左發現二？

因為成篇野就係老吹當發現
捉幾個符合佢想吹既例子無限放大化

坐商務艙既多數係公幹, 經濟艙既多數係去旅遊, 做既野自然唔同 唔通我去旅行仲要拎住部laptop係飛機做野呀?

英國研究？

[member]premium econ開始有空姐打飛機[member]

「她在機艙內幾乎什麼事都不做，就是不間斷地看書」何麗玲則笑說，看書的時間確實永遠不夠用。雖然每天清晨六點多起床，都是以運動與閱讀開始一天的生活；但是，浩瀚知識怎麼樣吸收都嫌不夠，所以，每天都要抽出一至二小時看書，當然不願浪費搭機空檔。如果是十小時以上的航程，她必定會帶上二、三本書。

佢唔係做緊返工既野

Feel到篇文作者幾膚淺，以為坐非經濟艙就係上等人
好多有錢佬都會坐經濟艙，視乎需要;
亦有人唔係好有錢但係都要坐business class

Business倉咁迫，有咩心情做野睇書
用多陣腦都覺得缺氧

唔洗佢講都想象倒啦人窮同有錢真係有原因

buzzorange好似係著名content farm?

lm 學野

唔係話一定要做工作有關既野, 係講緊你撘飛機個心情, 你去公幹, 同去旅行, 個心情根本完全唔一樣, 做既野都一樣會唔同

但你講到個個坐經濟客位都係去旅行去玩咁. 未必個個咁高級 出差有得做坐商務。。

我唔知都冇留意呢d
其實我冇比負評樓主
不過睇完篇野完全冇正反
一面倒吹佢想講既野
可信度無限接近0
八成?6% 9成?9%?
比數據都唔係咁比
正常單位唔會咁亂 其他既既係咩呢?
完全係不完整數據
冇來原冇出處
好大幾會係作出黎
內容仲冇邏輯性
睇左我覺得係浪費時間

鍾意睇雜誌咪睇雜誌囉
個個都要做到有錢人咩

其實係咪得華人社會咁畸形， 人生目標就係以發達為主 唔可以有娛樂同個人選擇

有趣！我搭廉航都係睇書多，雖然大部份人都係訓訓訓

台灣係特別鍾意做呢D 19研究, 將人分成三六九等, 再將唔同等級人平時行為做對比, 跟著就話上等人同中下等人有咩差別, 中下等人升級就要學上等人做咩, 仲會出埋一堆書"X位成功人士的X個成功秘訣"﹑"跟著XXX做就會個成功", 外國有類似研究時, 你第一時睇到既翻譯都係台灣做,
香港都有代表, 就係晴報